﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!DOCTYPE concept PUBLIC "-//c-rex//DTD DITA c-rex doctypes concept//EN" "c-rex.common.concept.dtd">
<concept id="federation" xml:lang="fr-FR">
            <title translate="no">Federation</title><prolog>
    <relations>
        <parties><content-creator party-ref="parties.c-rex-maw" /><content-creator party-ref="parties.industry40-dtc" /><translator party-ref="parties.service-deepl" /></parties>
        <td-processes>
            <td-process td-process-ref="td-processes.publishing.industry40" />
        </td-processes>
    </relations>
</prolog>
            <conbody><section>
                <lq id="lq_enn_yz3_nrb" translate="yes"> La fédération est une <xref href="integration_strategies.dita#integration_strategies">stratégie d'intégration</xref> qui implique un accès coordonné aux référentiels de données sans en faire des copies centralisées. </lq>
                <p>La fédération implique seulement de rassembler suffisamment d'informations "d'index" centralisées pour utiliser les systèmes fédérés de manière coordonnée, sans copier l'essentiel de leurs données. Si une transformation des données est nécessaire, elle est effectuée à la volée.</p>
            </section></conbody>
        </concept>